# Деякі коментарі для рев'юверів

1. Поставить dislike посту. - працює аналогічно до лайку. спільну логіку виніс в окрему функцію. Також добавив Boolean isNew до ResponsePostReactionDto. Це поле позначає чи ми добавили нову реакцію, чи обновили стару. Просто коли користувач ставить новий лайк, то ми просто збільшуємо лічильник лайків (тобто ми просто створили нову реакцію). А якщо користувач міняє із дизлайка на лайк, то ми ще маємо зменшити лічильник дизлайків на одиницю (обновили стару реакцію).
1. Обновить свой пост. - просто відправляємо на сервер новий пост із зазначеним id. якщо такий пост вже існує, то він перезапишеться. Для цієї можливості зроив окреме модальне вікно (типу як ExpandedPost). Обнослення поста включає в себе наступні можливості: зміна тексту, зміна, видалення (якщо є) та додавання нового (якщо немає) зображення.
1. Удалить свой пост. Soft deletion - пост должен остаться в базе данных. - До кожного репозиторія створив додатковий репозиторій - для архівації даних. Якщо ми хочемо архівувати певні дані то викликається функція із відповідного сервісу (archive/archiveAll), яка записує дані в архів.
1. Обновить свой комментарий. - просто відправляємо на сервер коментар із зазначеним id. якщо він вже існує, то просто перезапишеться.
1. Удалить свой комментарий. Soft deletion - комментарий должен остаться в базе данных. - просто архівуємо коментар та видаляємо його. Механізм архівації написаний ще при розробці можливості видалення поста.
1. Поставить like комментари & Поставить dislike комментарию. - зроблено подібно до механізму лайку/дизлайку поста. коли видаляємо коментар, то його лайки/дизлайки теж архівуються.
1. Фильтр - не отображать свои посты, а отображать только чужие. - оскліьки в нас може бути багато фільтрів, по яким буде сертування (в майбетньому можуте добавитися фільтрація тільки лайкнутих/дизлайкнутих і тд), то я в get метод в PostsController поподає як тип фільтра, так і його параметр (якийсь UUID). У такому випадку ми просто викликатимемо відповідний метод із сервісу, передаючи в нього потрібний параметр.
1. Фильтр - отображать только те посты, которым я (как пользователь) поставил лайк. - працює так само як і попередня фільтрація, тільки інший тип та запрос до бд. На фронті я усі cheboxes замінив одним dropdown. Мені здається, що зручніше із списку вибрати опцію, ніж клікати по різних чекбоксах. (Note: розумію, що у справжніх проектах ніхто не міняє вимог замовника. На даний момент, це навчальний проект, тому я вирішив змінити).
1. Отобразить кто поставил like/dislike посту. - бекові передаються postId та isLiked. Із відповідної таблиці вибираються дані. На фронті увесь список відображається в модальному вікні (компонент UsersList)
1. Отобразить кто поставил like/dislike комментарию. - працює аналогічно попередньому завданню. Для відобрадення списку користувачів перевикористовую компонент UsersList.

# Meta
Моя електронна андреса для зв'язку (при необхідності):
pspos.developqkation@gmail.com

